\chapter{Liaisons chimiques (Lycée)}

\section{De l'atome à la molécules}

    \subsection{Configuration électronique}

    Électrons de valence, couches KLM.
    Doublets liants et non liants.

    Les gaz rares ne réagissent pas, ils sont stables.
    Les atomes veulent aller vers le gaz rare le plus proche~:
    règle de l'octet, duet.

    \subsection{Représentation de Lewis}

    On sait combien de liaisons
    chaque atome peut former.

    Exemple connus~: \ce{H2}, \ce{O2}, \ce{H2O}, \ce{CO2}.

    \subsection{Électronégativité, polarité des liaisons}

\section{Géométrie des liaisons dans l'espace}

    Modèles moléculaires.

    On se concentre sur Z/E.

    \subsection{Doubles liaisons}

    \subsubsection{Processus de la vision et stéréochimie}

    CCM de l'E-azobenzène.
    Z polaire mobile, E apolaire fixe.

    Comme le rétinal.
    On voit, mais quoi~?

    \subsubsection{Molécules colorées}

    Beta carotène, 11 liaisons conjuguées > 7.

\section{Réaction chimique~: formation et rupture de liaisons}

    Synthèse d'un composé organique.
    Caractérisation IR et RMN.
